---
aid: 9025
zid: 665595
title: "关于澳洲人的民族构成与西式文化来源，想到了几个脑洞"
author: 波尔布特
date: 2016-09-17 13:42:58+07:00
lastmod: 2016-09-23 03:41:00+07:00
---

波尔布特 于 2016-9-17 13:42:58 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-9-19 12:09 编辑_

公元前 53 年，有一支大约上千人的罗马军团在攻打安息时失踪了。真相是他们突围后在伊朗海岸坐船出海，想沿海岸线向西航行到红海沿岸登陆，再辗转回罗马。结果遇到风暴迷航了，一不小心沿着洋流漂到了澳洲，并在那里建立了一个叫骊靬的城邦，成为后来澳洲的第三大民族。他们传给了后来的南宋移民元老院制度，兰度就是他们的后裔。

公元 1187 年，萨拉丁攻克耶路撒冷，有一个叫李维的法国十字军骑士坐船逃难，一不小心漂流到澳洲，并传给一部分澳洲人基督教信仰与公历。

公元 1277 年，罗杰尔培根的庇护者教皇约翰二\*\*\*在做实验的时候因为房屋倒塌不治身亡，此后培根被监禁 14 年，他的追随者被迫流亡海外。

公元 1279 年，崖山海战南宋战败，上万南宋军民一路向南逃亡。

公元 1280 年，数千南宋移民来到澳洲，发展成为这里的第一大民族，并在跟当地其他民族交流的过程中学会了元老院体制、公历、基督教……

几个月后，十几艘船载着数百名罗杰尔培根的追随者来到澳洲，发展为澳洲的第二大民族。为了跟他们交流，澳洲的南宋移民普遍都会英语，并有了央格鲁民族外貌特征的元老——萨琳娜、潘潘。

因为罗杰尔培根是从阿拉伯世界重新引入希腊罗马文化成果的重要人物，而且还强调实验的重要性，所以澳洲科学带有有强烈的希腊色彩。

1521 年，麦哲伦船队经过澳洲附近海面。有一个西班牙籍水手在风暴中落水，沿洋流漂到了澳洲海岸，他是门多萨元老的祖先。

---

kkjjmmkjm 于 2016-9-17 13:46:38 发表了：

萨琳娜 不是西班牙语吗？

---

xiaoxindehua 于 2016-9-17 14:01:00 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-9-17 13:46
>
> 萨琳娜 不是西班牙语吗？

萨琳娜族裔没有提，很有可能是盎格鲁-撒克逊人，周伟森拐来的那位是个拉丁裔

---

波尔布特 于 2016-9-17 14:11:43 发表了：

> kkjjmmkjm 发表于 2016-9-17 13:46
>
> 萨琳娜 不是西班牙语吗？

萨琳娜和潘潘是美国人，应该是英裔。

说西班牙语的是门多萨元老，委内瑞拉人，拉丁裔，我已经在主楼补充了她的身世。

补充：1521 年，麦哲伦船队经过澳洲附近海面。有一个西班牙籍水手在风暴中落水，沿洋流漂到了澳洲海岸。 他是门多萨元老的曾祖父。

---

扛粪叉的熊 于 2016-9-17 14:36:43 发表了：

这脑洞……英国人在南非附近不能登陆吗？

---

逃亡的北海子 于 2016-9-17 14:55:40 发表了：

挺好，但是反正你没法解释澳宋在哪，还是模糊点就行了，说成桃花源一样的地方，反正是海上逃难遇难的各种人不小心误入定居形成的。

---

一切皆以注定 于 2016-9-17 16:47:29 发表了：

……古英语表示六世纪的时候它还没从拉丁语转变出来，只有二十四个字母……

---

波尔布特 于 2016-9-17 18:22:28 发表了：

> 一切皆以注定 发表于 2016-9-17 16:47
>
> ……古英语表示六世纪的时候它还没从拉丁语转变出来，只有二十四个字母…… ...

那改为 14 世纪黑死病时期如何？

其实我想过黑死病时期，但那时离 17 世纪有点近怕穿帮，而六世纪的瘟疫在英国是民间传说状态，很容易混过去。

或者你帮忙想想有啥别的历史事件可以解释一帮英国人离开不列颠下落不明还不容易穿帮。

---

后鬼 于 2016-9-17 19:41:31 发表了：

1189 年，第三次十字军东征，几个英格兰骑士不小心被俘，想办法坐船逃难，一不小心漂流到澳洲，为了跟他们交流，澳洲的南宋移民普遍都会英语，并有了央格鲁民族外貌特征的元老——萨琳娜、潘潘

是不是规模太小？

---

波尔布特 于 2016-9-17 20:21:07 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-9-17 20:38 编辑_

> 后鬼 发表于 2016-9-17 19:41
>
> 1189 年，第三次十字军东征，几个英格兰骑士不小心被俘，想办法坐船逃难，一不小心漂流到澳洲，为了跟他们交 ...

是规模太小了点，英国人有没有其他机会大规模在印度洋乘船的机会？

或者 1189 年的那次逃难能不能把规模扩大到几百人以上？

如果规模太小，就不得不和其他族裔通婚，那就无法解释几个英国人的那点基因经过几百年混血依然保持英格兰人面貌。同时更无法解释元老们普遍会英语——对方族群人数太少的话，宋人没理由普及英语。

古罗马那批可是有上千人，等到南宋人去时可以有几万人，再参考现实中的骊轩村民外貌，出个兰度不奇怪。

门多萨是委瑞内拉人，不是正宗西班牙人，应该是印欧混血，作为第四代西班牙混血外貌也能勉强解释得过去，元老们也普遍不会西班牙语。

---

波尔布特 于 2016-9-17 21:05:34 发表了：

> 一切皆以注定 发表于 2016-9-17 16:47
>
> ……古英语表示六世纪的时候它还没从拉丁语转变出来，只有二十四个字母…… ...

已经做了修改，英国人改为 1348 年后登陆澳洲，你觉得如何？

---

波尔布特 于 2016-9-17 21:08:51 发表了：

> 扛粪叉的熊 发表于 2016-9-17 14:36
>
> 这脑洞……英国人在南非附近不能登陆吗？

我记得好望角附近风暴很大的，错过了开普敦等适合避风登陆的地方，就只能硬着头皮继续航行了。

或者曾经登陆南非，又被土著打跑了。14 世纪时英国平民应该没啥军事优势。

---

xuzhilin 于 2016-9-17 23:11:32 发表了：

可以设定成罗杰尔培根的追随者。历史上 1277 年培根的庇护者教皇约翰二\*\*\*在做实验的时候因为房屋倒塌不治身亡，此后培根被监禁 14 年。崖山之战发生在 1279 年，一群人流亡海外比军事性的撤退慢也算正常。这也顺便解释了澳洲科学为什么有强烈的希腊色彩，因为罗杰尔培根是从阿拉伯世界重新引入希腊罗马文化成果的重要人物，而且还强调实验的重要性。另外就是解释了为什么很多人会英语。

---

Scat 于 2016-9-18 07:25:22 发表了：

英雄不需要出处，永远保持神秘感就对了

---

yanhansong002 于 2016-9-18 08:59:06 发表了：

> xuzhilin 发表于 2016-9-17 23:11
>
> 可以设定成罗杰尔培根的追随者。历史上 1277 年培根的庇护者教皇约翰二\*\*\*在做实验的时候因为房屋倒塌不治 ...

还有向英国人学的航海技术

---

一切皆以注定 于 2016-9-18 09:31:20 发表了：

> 波尔布特 发表于 2016-9-17 21:05
>
> 已经做了修改，英国人改为 1348 年后登陆澳洲，你觉得如何？

其实非要深究的话：十七世纪的“古英语”表示澳洲人的那种美式英语显然是下等人的语言——穿越者显然不会伦敦腔，就算会也是二\*\*\*纪的伦敦腔，而元老院穿越的时候莎翁才死十来年，莎士比亚原版作品和现代英语语法区别据说还是蛮大的……

---

波尔布特 于 2016-9-18 09:31:52 发表了：

> xuzhilin 发表于 2016-9-17 23:11
>
> 可以设定成罗杰尔培根的追随者。历史上 1277 年培根的庇护者教皇约翰二\*\*\*在做实验的时候因为房屋倒塌不治 ...

已经根据你的提议做了修改，欢迎继续提意见。

---

godofhistory 于 2016-9-19 20:43:50 发表了：

> 一切皆以注定 发表于 2016-9-18 09:31
>
> 其实非要深究的话：十七世纪的“古英语”表示澳洲人的那种美式英语显然是下等人的语言——穿越者显然不会 ...

伦敦腔及其所属的 Estuary English 和 Cockney English 正是下等英语的代表（虽然二十世纪末期有所好转，不再被视为最底层所讲的英语），你想说的大概是 RP（Received Pronunciation）或者叫牛津英语。

---

一切皆以注定 于 2016-9-20 12:41:57 发表了：

> godofhistory 发表于 2016-9-19 20:43
>
> 伦敦腔及其所属的 Estuary English 和 Cockney English 正是下等英语的代表（虽然二十世纪末期有所好转，不再 ...

……好吧，我被网络小说坑了，牛津英语什么的完全不知道……

---

punishment 于 2016-9-20 22:42:35 发表了：

> 一切皆以注定 发表于 2016-9-19 23:41
>
> ……好吧，我被网络小说坑了，牛津英语什么的完全不知道……

英语口音科普

https://www.youtube.com/watch?v=dABo_DCIdpM

简单说什么曼彻斯特、cockney 都是穷人英语，RP 才叫 posh 英语。

---

iojjbp78 于 2016-9-23 03:41:53 发表了：

元老们能够应付现在的分子人类学吗？

---
